---
number: "78"
title: "Predicciones para 2024… ¿te da miedo o te emociona el futuro?"
date: "2023-12-20"
time: "5700"
path: "/episodes/predicciones-2024"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast78.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "En el episodio de hoy, nos sumergimos en el intrigante mundo de la adopción de la inteligencia artificial (IA), una revolución que está redefiniendo silenciosamente nuestra forma de trabajar y vivir. Aunque estamos rodeados por una creciente marea de herramientas basadas en IA, curiosamente, su adopción no ha sido tan rápida como la velocidad a la que evoluciona la tecnología. Este fenómeno se debe, en parte, a las barreras culturales y prejuicios que hemos construido alrededor de la IA: temores de que nos 'quitará el trabajo' o nociones erróneas de que es alguna forma de magia incomprensible."


---
## Predicciones para 2024… ¿te da miedo o te emociona el futuro?

Bienvenidos, oyentes apasionados por la tecnología, a un nuevo episodio de Random Tech Talks. Hoy tenemos un episodio especial que promete ser emocionante y revelador. Estamos al final de 2023, un año que ha sido increíble en términos de avances tecnológicos, y es el momento perfecto para hacer una revisión. ¿Qué predicciones acertamos? ¿Cuáles fueron las sorpresas inesperadas? Y lo más importante, ¿qué podemos esperar para el próximo año?

Primero haremos un repaso de las predicciones que hicimos a principios de 2023. Desde la inteligencia artificial hasta los viajes espaciales, veremos qué tecnologías despegaron y cuáles se quedaron en el camino.

Luego, nos lanzaremos a lo desconocido. Preparémonos para explorar predicciones atrevidas y posiblemente controvertidas para 2024. Hablaremos con expertos, analizaremos tendencias emergentes y haremos nuestras apuestas sobre qué innovaciones podrían cambiar nuestras vidas en el próximo año. ¿Estamos listos para coches completamente autónomos? ¿Veremos avances significativos en la fusión nuclear? ¿O tal vez será el año en que la realidad aumentada se vuelva mainstream? Y la pregunta que todos tenemos en mente: ¿hasta dónde va a llegar la inteligencia artificial?

Así que ajusta tus audífonos, sintonízate y prepárate para un viaje a través del tiempo y la tecnología. ¡Empezamos!

### Link


[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/tUtxJRXrLlg)




### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
